const questions = [
    {
      question: "Qu’est-ce que le triangle sémantique?",
      answer: "Un modèle représentant la relation entre le mot, le concept, et la chose réelle."
    },
    {
      question: "Pourquoi faut-il éviter les homonymes dans l’IU?",
      answer: "Ils peuvent créer de la confusion due à leurs multiples significations possibles."
    },
    {
      question: "Quel type de mot faut-il privilégier pour réduire l’ambiguïté?",
      answer: "Des mots spécifiques et compatibles avec la compréhension de l’usager."
    },
    {
      question: "Quelles sont les quatre types de phrases verbales?",
      answer: "Déclarative, interrogative, impérative, exclamative."
    },
    {
      question: "Quel est le rôle de la communication verbale dans une IU?",
      answer: "Elle complète la communication visuelle en transmettant l’intention de manière claire."
    },
    {
      question: "Donne un exemple d'ambiguïté contextuelle à éviter dans les IU.",
      answer: "Un bouton 'Annuler' qui peut signifier 'Retour' ou 'Annuler l’action'."
    },
    {
      question: "Quels sont les cinq buts d’une phrase verbale?",
      answer: "Informer, affirmer une personnalité, inciter à l’action, établir une connexion, rassurer."
    },
    {
      question: "Pourquoi faut-il éviter les connotations dans les messages UI?",
      answer: "Elles peuvent influencer négativement la perception de l’usager selon le contexte culturel ou émotionnel."
    },
    {
      question: "Comment la langue évolue-t-elle dans le design UX?",
      answer: "Des termes changent avec le temps pour mieux refléter les normes sociales, ex: 'distanciation sociale' vs 'distanciation physique'."
    },
    {
      question: "Quel est le défi principal de la communication conversationnelle?",
      answer: "Maintenir un équilibre entre l’écoute, la pertinence, et la fluidité dans l’échange."
    }
  ];
  export default questions;